[
  {
    "id": 137,
    "question": "вставлять — вставить",
    "options": [
      "替换",
      "删除",
      "插入",
      "移动"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "доставлять — доставить",
    "options": [
      "把……送到",
      "把……扔掉",
      "把……带走",
      "把……藏起来"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "оставлять — оставить",
    "options": [
      "寻找",
      "留下",
      "购买",
      "忘记"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "составлять — составить",
    "options": [
      "朗读",
      "删除",
      "翻译",
      "组成"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "выставлять — выставить",
    "options": [
      "隐藏；收藏",
      "出售；销售",
      "展出；陈列",
      "购买；获得"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "заставлять — заставить",
    "options": [
      "建议、劝告",
      "强迫、迫使",
      "允许、许可",
      "鼓励、激励"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "переставлять — переставить",
    "options": [
      "使旋转；调整方向",
      "使消失；隐藏",
      "使固定；安装",
      "使移动；重新摆放；重建"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 144,
    "question": "подставлять — подставить",
    "options": [
      "把……放到……下",
      "把……放到……上",
      "把……放到……里",
      "把……放到……前"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "предоставлять — предоставить",
    "options": [
      "接受、接收",
      "提供、供给",
      "拒绝、禁止",
      "请求、要求"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "представлять — представить",
    "options": [
      "学习、研究、分析",
      "呈交、出示、介绍、展现",
      "创造、制作、设计",
      "购买、销售、交易"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "расставлять — расставить",
    "options": [
      "移动位置",
      "分别摆放；布置",
      "排列顺序",
      "收集整理"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "ставить — поставить",
    "options": [
      "（立）放；建立；打（分）；演出",
      "说话；讲述；表达；声明",
      "移动；搬运；运输；传递",
      "看见；观察；注意到；发觉"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  }
]